想考會計師

我本身就係non會計degree學生
如果要依家開始讀cp, 要一年時間先可以考qp
我見下年就會轉新制QP, 所以有D野想問下

我應該依家就讀CP再考QP, 應該可以考到舊制最後一次考試?
定係等新制?

THANKS

don't!
a piece of advice from my wife, currently a CPA

除非入左big4順手考埋 否則唔好浪費時間

點解既 因為前景唔好?

但係我個DEGREE好無用, 想讀D專D既野搵出路 唔好咩

做到PK, 人工又唔係好高, 無謂捱壞身體

眼見D護士工程師閒閒地都搵3皮幾一個月, 依家無讀過書既差佬都輕鬆2皮幾, 考完個會計師牌會覺得

咁如果考完自己出黎做呢
屋企都叫有D客源

咁你可以唔做架
走去做差佬囉
好似連登仔吹奏地盤佬 自己又唔撚走去做 話人輕輕鬆鬆又兩三萬蚊

有色弱, 考唔到紀律部隊

其實我都真係想考會計師, 但又見到就有新制QP, 所以令到唔知我本身諗住既CP再去QP既計劃岩唔岩

裸考唔係咁易
Acct grad 一樣鬥唔過班補習撚同HKU顛佬

你要從頭考到QP已經哂好多時間
QP仲要唔易考 考個QP都可能哂你兩三四五年
又要簽3年experience 你要硬食三年非人生活
考到出黎人工又唔係高又做到仆街
你自問自己捱到就繼續啦

而家狗衝測量都比會計好

如果我真係要考
咁我應該今年CP再QP
定等下年新制好
THANKS?

同因為我屋企人都係做會計相關工作
所以都會比較其他科接觸比較多

測量條路可以點行?
唔係好識

其實果3年係咪要指定公司先得?

你老細係公會成員就得
利申定我已經唔係呢行做 某啲terms可能講錯左
如果要考就及早考
當年我仲做緊audit聽聞過新制唔知連續fail幾多次就要重考
咁講法緊係愈早考愈好

後生幾年就會, 有邊個人到中年有個牌, 會放低晒D野去從新黎過呀

果陣差佬都係得皮幾, 依家係咁升

CP好似都唔易

樓主都係諗清楚先入會計呢行, 如果唔係晒時間晒心機

除非覺得會計專D仲有咩誘因先

做會計工時極長,直頭無曬生活.
就算辛辛苦苦考完牌,人工都唔見得特別高.工作又單調沉悶, 樓主三思.

請快點入行！

利申唔會再做acct相關工作

屋企都係做開會計
我都有幫下手
覺得叫搵到下錢